Теоретический вопрос

Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

ОБЪЯСНЯЮ СВОИМИ СЛОВАМИ: AJAX это асинхронные сетевые запросы (Промисы) для взаимодействия браузера с серверами в фоновом режиме (чтобы не перегружать страницы), это позволяет выполнять операции где требуется получение внешних данных (или если нам нужно отправить свои данные на внешний сервер) быстрее и удобнее, чем когда при любом запросе(действии) страница бы менялась полностью. Т.к запросы позволяют полчить  лишь ту часть данных, которые необходимо обработать/изменить. Меньше трафиика, экономия рессурсов


Задание
Получить список фильмов серии Звездные войны, и вывести на экран список персонажей для каждого из них.

Технические требования:

Отправить AJAX запрос по адресу https://swapi.dev/api/films/ и получить список всех фильмов серии Звездные войны

Для каждого фильма получить с сервера список персонажей, которые были показаны в данном фильме. Список персонажей можно получить из свойства characters.
Как только с сервера будет получена информация о фильмах, сразу же вывести список всех фильмов на экран. Необходимо указать номер эпизода, название фильма, а также короткое содержание (поля episode_id, title и opening_crawl).
Как только с сервера будет получена информация о персонажах какого-либо фильма, вывести эту информацию на экран под названием фильма.


Необязательное задание продвинутой сложности

Пока загружаются персонажи фильма, прокручивать под именем фильма анимацию загрузки. Анимацию можно использовать любую. Желательно найти вариант на чистом CSS без использования JavaScript.
